大家幾歲開始有一種無力感

以前，覺得努力有回報

覺得搵幾皮野一個月已經叫叻仔，可以養妻活兒

慢慢就發覺到 有啲野好難靠努力可以改變到

你好努力讀書 做工程師 做醫生
搵幾皮至十皮野一個月

點知原來個二世祖一個月零用錢都多過你

點知原來靚仔靚女 唱歌做戲個批 彈起接個job又係你月薪

知道女人係雞個陣

16到
世界從來冇公平過 。

無家底 無好好既資質
--＞ 無能為力
--＞ 無自信
--＞ 想死

樓主心路歷程

搵萬幾嗰陣覺得好無力；到搵幾萬之後覺得好有希望

身體有事之後

14 小學玩田競 覺得有努力就可以成功 上到中2 到D 人好似痴左線 身高 體力 都唔係努力就做到

中學畢業後就開始無力
高中果時見到樓市仲未咁痴線
畢業之後直頭唔睇啦
係咁升點會買得到

中五

入大學第一個sem fail咗一科既時候
由細到大以為自己讀書好叻 但係原來大咗唔係

人比人比死人

大學讀書幾多時間都做唔切功課
出黎做野冇際遇都唔會有發展
有d野成唔成事講好唔好彩
見人“順其自然”結果理想達到

中一
以前小學年年考第一, 以為自己好聰明, 其實只係井蛙

15-16⋯⋯
到依加發生左啲野更無力...

20歲開始Feel到 有時無論你諗幾多 準備幾多 都好似好多野係你控制唔到 因為能力/金錢/時間 而留唔到你想留嘅人 做唔到你想做嘅野

利伸：22

中五嗰陣，人哋成績好差話打算去外國讀書，我就要死溫爛溫

小五小六

18歲
16dse得9分 發現自己對未來無能為力
17年讀I've F.d 讀完更知到呢個社會有好多好假既人
升H.D 無科有興趣讀 又唔想入社大
又唔想搵萬0數一個月 養唔到屋企人
覺得前路茫茫
開始無自信覺得死左去仲好

由細到大學校考都好頭
個個睇好我入神科
最後衰左
發現自己一d都唔叻

18
入左U之後發覺其實好多嘢都控制唔到，無論溫書幾咁俾心機，都總有一班NDS拿full mark係你永遠無法超越你就知有幾灰

之後想計劃下自己未來，又發現屋企咁鬼窮，咩資源都無，條起跑線比人地後左十條街。

一命二運三風水呢句嘢真係真理， 根本一出世你老豆老母係邊個已經決定左你人生嘅九成

入左u個陣，發現差距好大

返咗呢份工之後
努力做俾人鬧, hea 做又係俾人鬧,
原來職責就係俾人鬧
搵工又搵唔到更高人工
發生咩事都力不從心 慣咗hea 做

早你一輩既人，他們可能收入不高，但因為樓買得早，資產遠遠拋離你。比如開的士，買左三四層樓，而你的收入雖然比開的士多，但辛苦賺錢黎供樓，收入數字只能拎黎打飛機。

每年稅季

坐巴士經過柯士甸站上蓋新樓時

15

當我失去比三粒痣我既人

有時坐車經過天鑄都會

我用曬查克拉先會有無力感

20之前
畢業之後發覺有家底先係一切
希望番哂黎

無家底=收皮啦

其實由細到大都會感受到
份感覺一次比一次重

由個人至到政治層面都有

唔記得啦

對自己的無力
對社會的無力

入大學個刻就知非三大乞食
本身讀乞食科更甚

廿歲
俾人呃左4皮幾
個個月還完錢 想做咩都無得做
無家底
利申廿歲 岩岩讀完書
吊你 啲血汗錢啊

dse衰左之後
淨係努力係無用 開始認命

而家

由我知條女去exchange

我無辦法好隨意飛去搵佢。。

認同
一直係學校成績唔差
dse一考衰左
就將我以前既努力推翻哂
真係好重無力感
不停覺得自己好冇用，係弱智
又懷疑自己既能力

初中
當你發覺開始身邊既人開始高你半個頭 讀書運動都勁過你既時候 個種無力感就會出現 努力係可以改變好多野 但係改變唔到身世 基因 氣場 甚至命運

中晒

仲未